# 家畜人鸦俘（第六章 没有厕所的世界）
### 1 更衣
麟一郎的泪水再度夺眶而出，滴落在脸下克莱儿骑马专用的长靴上｡他感激大难来时恋人依旧坚贞不移的爱情｡僵硬如石的残躯只有眼泪能够明志｡

——克莱儿，谢谢你｡不傀是我未来的妻子……

克莱儿不再流泪，但是千头万绪猛然溯上心头，让她动弹不得，只能默默注视着被泪水濡湿的鞋尖｡长靴的前端沾满尘埃，麟一郎的泪水却洗去了尘埃｡

适才看见两人拥抱接吻而移开视线的宝琳，这会儿却以极度平静的心情冷眼旁观｡

在邑司，用鸦俘之泪沉鞋的光景并不足奇｡所有人准备骑乘之际必须配合乘畜要求一定的服装标准，正是邑司的风俗民情;皮鞭､长靴､提袋尤其重要，骑乘马或双体马必须要有骑马鞭(就象从犀牛身上取得犀角一样，以畜人马的巨大阳具做成)，骑马皮长靴，骑马提袋(均由鸦俘皮革制成)，骑乘天马时，必须准备天马鞭(由舌去势的天马触舌烘干后制成)，天马长靴､天马提袋(均由天马皮革制成｡后者是使用耳朵部位的软皮)｡可是，天马皮革的特性是必须用眼泪才能维持良好的光泽｡所谓的眼泪，有喜悦之泪､悔恨之泪､痛苦之泪，成分上有所差异，而对天马皮革有效的，却只有透过痛觉刺激泪腺所分泌的特殊物质，合有痛苦素｢Doloro gen｣的痛苦之泪｡人类的眼泪固然可行，却不能对人类做这种事，只好使鸦俘哭泣｡

贵族的宅邸玄关饲养的靴鞋工具畜套装组合中，与穿靴奴､捧靴奴､舔靴奴､磨靴奴齐列的洗靴奴，是不可或缺的｡透过鞭打刺激其皮肤的末梢神经，随着不断落下的鞭数而流下泪水，才能清洗鞋面｡宝琳嫌麻烦，骑完天马后不曾费心保养，倒是德莉丝每在马球赛结束后必定如此保养，常常叫洗靴奴跪在跟前，咻咻咻地抽鞭子，要它仔细地洗干净｡如今看见那位身穿骑马装､手持皮鞭的小姐，正俯视着被脚边鸦俘泪水濡湿的长靴，宝琳不由得跟以前朝夕相处的妹妹那看惯了的身影重叠在一起，忽然怀疑起她是否就是邑司人，适才的错觉差点再度造访，宝琳连忙确认她的皮鞭与长靴均非骑乘天马的专用配备，这才消除那股疑心｡总之那般光景看在眼底，丝毫没有不自然的地方｡

不知不觉间，迎接的圆筒船即将抵达｡

｢小姐和少爷们一起出发了｡｣诚如黑奴所言，除了德莉丝之外，兄弟也跟着来了，她必须起身更衣……宝琳想着，便站了起来｡有着空气的惑星大多由完美的大气空调系统控制，以提供人类舒适的生活品质，不过四季的区别却依循从前，被特意地保留下来｡地球时值秋季，但飞碟内十分温暖，所以宝琳仅在内衣外披上一件斗篷｡克莱儿是同性，鳞一郎是鸦俘，所以并不认为自己一身轻便有何羞赧，然而在兄弟或男性面前，这种几近赤裸的衣着并不得体｡在爵府内可以命黑奴为她更衣，可在飞碟内就必须自己动手了｡

她看见起身的克莱儿额头渗着汗珠｡虽然身穿夏季骑马装，在这间室内还是太过闷热了｡而且宝琳认为那身骑马装的布料组糙，寒酸极了｡既是受邀的宾客，怎样才不会在姐妹兄弟面前有失颜面，就是她身为女主人的义务了……

｢克莱儿小姐，｣宝琳不称姓氏而直呼名字，｢麻烦你换件衣服，这边请｡｣

她言语之间带着惯于发号施令且教人难以拒绝的语气｡宝琳走近长椅对面的墙运｡不知启动什么按钮，只见墙壁一应而开，出现一排衣柜｡

｢不晓得这些适不适合你?来嘛，只要一会儿……每一件都可以穿噢……是吗?喜欢这件?……对了，你也需要内衣｡啊，就这套吧!这套我没穿过，你别觉得不舒服｡｣

宝琳把一袭套装､内衣､裤袜挑出来，便催促着羞涩的克莱儿将身上穿的衣物全数褪下，开始指导她如何穿着内衣｡内裤､胸罩及其他内衣都看不出接缝的痕迹，每一件均能伸缩自如，紧贴着身体曲线，她从不曾在任何内衣中体验过那种舒适的触感｡裤袜既非绢丝也非合成纤维，而更纤细透明､一贯无缝，拉到大腿上时便密密地贴合着底裤｡穿起来的感觉就像什么都没穿一样｡对不知裤袜是什么东西的妙龄女郎而言，简直是一双梦幻之袜｡

宝琳脱下披肩，身上仅剩一件状似连身衣裤的奇特内衣，她也跟着克莱儿穿起裤袜｡

这个时候，宝琳留意到克莱儿的脚趾头五趾都留有趾甲，却不发一语｡

本为自己裸身一事感到羞赧的克莱儿，在穿上内衣套上袜子之后，胆子渐渐大了起来，开始对这套疑似年轻女性的服饰感到好奇｡

眼前的套装跟以往见过的淑女装不同，勉强形容的话，只能说那就像衬衫､外套､窄身长裤的三件式组合吧?质地是前所末闻的奇特织物，跟内衣一样会散发出七彩的幻光，至于布料的颜色，衬衫是白色的，外套与长裤都是以茶褐色为主调的条纹布｡同样地完全无缝，缝工以布料本身的伸缩力取代了以往的拉链､钮扣､腰带｡

宝琳穿上粉色的针织外套和一条藏青色的长裤，望着着装完毕的克莱儿道:

｢唉呀，比我想像中还要合适呢!｣

她连声赞叹，指着衣柜旁边的穿衣镜｡克莱儿循指望去，不知其中有什么装置，起先穿衣镜从正面映出她的身影，接着竟绕着克莱儿身子转圈似地，分别从旁边､背面再旁边映出她的镜像｡

她从来不知道自己这么美｡由于此刻对新衣裳的兴趣，使她暂时忘了麟一郎的事｡

宝琳拿出一双鞋｡是一双半高的无带包鞋｡不知名的皮革宛若橡皮般弹性伸缩，非常地轻｡虽然有点紧，倒也不是穿不下｡宝琳笑道:

｢请你忍耐一下……总比那双长靴好吧?｣

鞋垫的弹性极佳｡克莱儿没有丝毫的不安，只是觉得穿起来的感觉很舒服，其实她脚底踩的正是活生生的晶垫(第九章之3)｡

宝琳亲切不生分的态度让克莱儿突然感到放松，适才剑拔弩张的紧张气氛消逝后，再也忍禁不住的尿意使她想探问厕所在哪里｡

｢对不起，请问洗手间…:､｣

｢洗手间?｣宝琳有点不知所措，但看见克莱儿忸怩的模样好像就明白了｡可是宝琳却说了奇怪的话:｢噢，想摸脚啊，这边请｡｣(第七章之 4)

一声短音的口哨响起，这回侧面的墙壁却是在低处分开，里面有个赤裸的畸形侏儒｡

### 2 三色摄食连锁系统
在这里，就针对邑司的排泄文化概略地叙述一下吧!对二十世纪的读者来说，从黑奴专用的真空便管(va cuum sewer )开始说明再触及白人的排泄方式，也许比较容易进入状况｡

真空便管，诚如其名，就是结合真空吸尘器与水洗厕所下水道的功能，利用真空压力吸取排泄物，集中送至便管，由于全程不用水，粪尿不经水分稀释直接在管内流通的特点与下水道相异｡

黑奴住宅内的每一室以及白人住宅内的黑奴房间都铺设这种便管的支管，细管分岐而出，采用弹性伸缩的特殊橡皮管，可运至椅后或寝床侧板，末端接上蛇头器装置｡蛇颓器比橡皮管略粗，状似眼镜毒蛇的头，所以称为蛇头器｣｡这是黑奴的便器｡所以没有所谓厕所这种特殊的场所｡尽管身处二十世纪，欧美的新兴住宅区也没有特别规划厕所，装在浴室内的便器款式不断推陈出新;二千年后则是进步到装设在每一间居室的方便位置，如此一来，不必去厕所，也不必在工作时候为了排泄而离座｡没有臭味，不会弄湿，连纸都不需要，前史时代人对便器的肮脏印象完全不复存在｡这是真空便器，倘若以卫生､便利的厕所设备是文明进步之象征为题，那么运彼蔑视为半人类的黑奴都过着比一十世纪人更文明的生活哩!然而我们不能遗漏事情的反面｡真空便管的蛇头器并无法接受固体，因此使用者必须排泄软便｡黑奴的食物——一如后述，主要透过配给管配给——里面经常内含缓泻剂｡由于黑奴饮食上的自由受到限制，才能享受排泄上的便利，与其说这个目的是为了黑奴，不如说是不让他们的主子白人有任何不愉快的肮脏感｡

至于白人，排泄物处理方式的基础，在真空便管的设备上与黑奴是相同的，不过在实质性､附属品及其客观的意义方面却存在着无法比较的迥异｡

先来解释蛇头器吧!白人住宅､运输车辆､集会场所等和任何人类居住的地方，在墙壁一隅都必须规划小壁橱｡这个小壁橱狭窄低矮，容积只有狗屋大小，称为 S C，可以说是二十世纪人的W C 赐给邑司的灵感｡

如此狭小的空间当然无法让人进去排泄，而且也不是这个目的，其实 SC 是指不净畜(Lavator)一词的其中之一，称之为肉便器(厕畜)的活体家具的定点位置｡SC就是｢厕畜的壁橱｣之意，Setten『s closet｢厕畜房｣的简称｡

｢ Lavator｣一词，明显是来自以前水洗厕所的 Lavatory 单字｡相对的，意指厕畜的 setteen至今仍无定论｡人们普遍相信语源的说法是: <因为要 setin到使用者的股间)或A 因为setting yapoo 之意)或因为初期厕畜的定点位置位于安乐椅(settee)的下方｡)等｡此外，语源也可能追溯至家畜语，古时候的它们把厕所称为雪隐( set-in )，由于不必德带活便器的情形类似而转借字义，是家畜语外来语经常发生的误用｡)( S｡ 马克兰｢语源考证)

不净畜除了厕畜类之外，还有肉痰盂和肉呕盆，而最具代表性的不净畜当然就是厕畜了｡它们和大多的活体家具一样以雄性鸦俘为材料，功能就是口腔与内脏被当成人类排泄物的容器｡活体家具的幽门也就是胃与肠的分界部位，经常会因循环装置导致拥塞，尽管说是内脏，其实跟肠毫无关系｡

主要使用的器官是胃，而后面说明的标准型三能具，却还能使用右肺部｡厕畜､也就是活的蛇头器，负责服侍白人排泄，区分大小便，将排泄物暂存在体内，再分别送进白人专用的两真空便管:｢尿导管｣(黑奴酒导管一与｢便导管｣(畜人药导管)｡

白人因为使用厕畜，得以享受没有黑奴蛇头器等困扰､最舒适愉悦的排泄形式的同时，透过这样的转介，令其咀嚼固体便并使之液化，不必自行服用缓泻剂便能拥有自由自在的饮食生活｡

若以客观角度观察与真空便管装置的关系，白人似乎就是利用尿导管和便导管，还有称之为厕畜的活体蛇头器，不过若以白人的主观视之，却非如此｡他们认为这两条便管是厕畜在用，跟自己无关｡不，应该说不知两条便管存在且完全无意识的人，到处部是｡站在他们的立场上，认为所谓排泄就是赐予厕畜 food(食物)与drink (饮料)｡

据说前史时代的东洋某处，把猪养在厕所里并喂以排泄物，当时的人们想必能够明白邑司白人看待厕畜的心态吧? (它们就是把粪尿认作食物的家畜)的一种心态｡不过家畜家具化后，已与以前大相迳庭｡而且，明白自己的排泄物经由厕畜处理后，还能使黑奴与鸦俘满心欢喜，也许这方面比古人更有身为高等生物的自豪感吧!

反过来说，厕畜一点也不觉得自己是便器｡便器是黑奴用的，天神本来是不需要那种东西的｡却因为(天神爱怜鸦俘中的优秀的我等厕畜族人，遂直接以神酒与神粮饲养我等…)

这是他们的神话，是信念，一般而言，在尊白人为裨而膜拜的鸦俘宗教｢白裨信仰｣(albinism)，各种鸦俘都深信天神只关爱自己，其中有个厕畜的神话，在选畜意识强烈的方面算是相当特殊的｡虽然比不上食用畜族夸言｢成为众神食物是一种光荣｣的独特坚持，却也相去不远｡身为活体家具之一，实际的营养自然来自能源线，但是本身没有这种意识的厕畜却认为自己的营养是天神直接赐予，可以从嘴部接受的神圣物质中直接摄取，事实上，他们的特权地位连黑奴也十分钦羡(第四十六章之3)｡

不过，现实的情形却是神圣物质极少会被它们体内吸收｡它们把神体排放出来的液体全部原封不动地送进尿导管;将除了混杂胃液､胰液而呈黏液状之外，成分还是一样的蓄积排泄物全部送进便导管｡

上述正是黑奴与白人各别的排泄方式，既然如此，这些排泄物最后是怎样处理的呢?

这就必须解释｢三色摄食连锁系统｣｡

概括而论，白人的尿液对黑奴来说是酒，白人的粪便对鸦俘来说是药，黑奴的粪尿则是鸦俘的饲料｡至于鸦俘本身，只有摄取而无排泄｡

为何白人尿会成为黑奴的酒呢?以前琼森女公卿初次调配黑奴酒时，所谓的混尿鸡尾酒，其实就是用她的尿液稀释酒精后的成品，但如今不同了｡白人尿即是黑奴酒，能令他们酩酊大醉的酒｡然而白人再怎么喝却都不会醉｡黑奴饮用自己同族间的尿液也不曾醉｡只有白人尿对黑奴会产生这种效果｡

试着分析白人的尿液，成分与二十世纪的白人并无二致｡勉强言之，也许是蛋白质的窒素中生成的尿素量增加了｡虽然邑司白人生化科学普遍发达，却视古希腊人的肉体为标准典型，绝不会对自己天生自然的肉体直接加工｡因此他们的身躯本质上跟二千年前是相同的｡

其实关键就在黑奴的体内｡如前面所述，黑奴为了使用蛇头器，必须经常被迫服用促使排放软便的缓泻剂，该药成分中添加了一种称之为酒精转化素的物质｡那是一种酵素，附着在胃壁上，不断被微量地吸收､排放到尿液中，然后再重新补给，所以每个黑奴的胃中时时刻刻都残留着少量的酒精转化素｡该物质会跟尿中的主成分尿素(CON2H2)产生作用，当尿素分解成氨(NH3 )的时候，就会产生酒精( C2H5Oh )｡当白人尿进入黑奴的胃中，遇到胃壁中的酒精转化素时，就会发生一如饮用烈酒后的现象｡不过黑奴尿中含有排出的酒精转化素，就算进入黑奴的胄中，也会与胃壁中的成分互相抵消，不会产生酩酊的效果｡这正是只有白人尿能使黑人晕醉的秘密｡

黑奴人口是白人的数千倍，光靠白人排出的液体根本无法满足黑奴酒大量的需求｡于是尿导管在途中必须经过物质复制机，大量复制色泽､气味､成分均完全相同的原尿液体，再送达各地的黑奴酒仓库，在那里装桶，标诀制造者(排泄者)与制造日期后再运往市场，分配到专卖黑奴酒的酒坊｡

然而平民大多都是购买无制造者姓名的封瓶次级品｡

第二个问题，为何白人的粪便会变成鸦俘的药呢?谈到这个，不先提及畜体营养学根本无法答覆，所以在此先针对黑奴的排泄物为何会成为鸦俘的饲料一问，进行解说｡

聚集黑奴排泄物的真空便管究竟导向何处?答案是畜乳本管｡合流至畜乳本管的不仅黑奴专用的真空气管，诸如厨余(但白人家庭的厨余是黑奴酒酒坊的下酒菜)､纸屑类､猪牛的粪尿以及邑司世界所有废弃的有机物，经铁胃粉碎后，分别流入畜乳本管｡换言之，那是一条巨大的综合下水道｡

于是制成的污液成了畜人饲料，又称畜饵乳液( pilk = yap + milk｢畜乳｣)｡由于排泄物本身黄浊，又名黄液｡一样必须经过物质复制机增量，成为邑司全体鸦俘(子宫畜除外)的饲料｡

畜乳本管细分出无数支管，接至各地区充填室的水龙头，供应畜乳给从鸦俘肛门内伸出的引擎虫的尾端吸乳口｡一过一次的充填，保证满足畜体为期一周的营养｡鸦俘的身体外观跟白人没有什么不同，但在营养方面，其节省､俭约的事实却远远超过想像｡就连依赖人类排泄物才得以肥壮的猪只，要求的营养更是超出鸦俘许多｡

可能吗?是的，一切都靠寄居在鸦俘体内(活体家具的话，就是意指体外循环装置的构造内部)的天马吸饵蛔虫的庇荫｡诚如前述(第三章之 2)，这种外星生物不知排泄为何物｡除了老旧废物会使其尾部末端各节产生硬化现象外，它体内的超酵素能将吸入的饲料全部分解，转化成营养，也就是说，其他动物的营养代谢过程是酵素作用的化学变化，这种肠虫却把这个过程变成超酵素作用的物理变化｡因此营养素的热量，也就是营养价值大约高达百倍｡比方说糖､脂肪､蛋白的热量，通常分别为 4｡1｡ 5｡6､ 9｡2卡路里，天马蛔虫在自己体内使成分发生变化，再从头部细孔渗出前述各物质的热量时，计算出来的能量分别为 410､560 ､920 路里｡而鸦俘饱吠畜乳之际，全体的总热量不过才200 卡路里｡畜乳虽是那种劣等的营养素，然而却能从 30 卡路里增至 30OO卡路里一日的代谢量——这也是为什么它又名｢引擎虫｣——正相当于一星期份的营养｡没错，鸦俘可以从对人体毫无营养价值的黑奴及猪牛的排泄物中，摄取到足够的营养，换言之，邑司的下水道分歧成数千兆支管，源源不绝地注入鸦俘这个活体污物处理场，并藉此饲养它们｡

那么，我们回到白人粪便的问题上吧!前面提过，白人的身躯本质上与二千年前是相同的——所以尿液成份不变——，不过食物的改变却反映在粪便上｡邑司白人，每天至少要送一万卡路里的热量到胃里(若包括呕吐到肉呕盆的分量，将是该数字的三倍，但此处仅考量体内吸收的部分)｡单是讲究美食的贵族们，平均就要高达二万卡路里｡身躯没有改变，基础代谢所需的热量也一如以往，无论怎样地运动，设法消耗体力，一日四､五千卡的热量就已足够｡可是他们却摄取一万甚至二万的卡路里｡不过这并非量的问题而是质的问题，不会有腹痛之类的情形｡加上她们对美容体操与美容药物的摄取从不懈怠，蓄积在身上的皮下脂肪很少｡所以消化器官变得浪费，剩余养分未经消化就排掉了｡只有部分食物被消化吸收，其余全部未消化，变成粪便｡

排便次数虽多(一日平均三回一，量却与以前一样｡因胆汁而呈黄色且带有苦味的特征也一样｡试着分析粪便的成份，发现肠内细菌的残骸以及从肠壁剥离的上皮细胞等也一如从前，至于其他未消化的食物，可以说是内含数千卡热量的高级营养品｡再者，因为肠内迷你畜的作用，不会异常发酵，气味不像古人那么臭｡尽管如此，邑司的芳香文化水平极高，一旦白人嗅间那股气味——其实臭味全被肉便器吸走，白人根本闻不到——大概会作呕不已｡话说回来，若是以前的日本人会认为那是｢味僧的气味｣，就算尝过是苦的才知不是味增，但当别人说那是｢一种巧克力｣时可能就相信了｡纵使听说那是｢人类的粪便｣，也会以为开玩笑｡它的味道､香气､色泽就是如此，而且还是货真价实的营养品｡

对于以黑奴排泄物为主成分的畜乳为营养来源的鸦俘而言，白人的粪便可以说是最项级的营费食品｡单以热量计算，一名白人贵族的粪便，足以养活一百只以上的原生鸦俘，据说一只鸦停只要吸饱白人便液而非畜乳时，不需要其他的补给充填，便能持续活动半年之久｡白人的粪便比黑奴的营养价值高出甚多｡当然，白人粪便——对鸦俘来说是高贵的药材——像那样被当作饲料处理的情况，其实很罕见｡

不过，药效并非只是来自其中的营养价值｡尽管配合了天神之赐心理层面的精神医学疗效，却绝对不能忽视万能畜药的存在｡在邑司白人的餐桌上，与酱油､盐､胡椒一同调制的香辛料的万能药露，进入白人的胃中与胆汁结合后，排泄在便中，具有强烈的苦味，对于习惯劣等营养的畜体，能够展现惊人的医疗效果(家畜语的古谚｢良药苦口｣，指的就是这个)｡

经便导管(畜人药导管)导入红 Y字总部､分部的地下工厂，通过物质复制机增量的白人便液，会先被制成注射药剂｡鸦俘群中，有不少专门用口部服侍白人而无法自行吃药，注射药剂就是为了这类的鸦俘｡剩余的部分失去水分，还原成黄色的固体｡接着全部制成药锭，没有任何废弃物｡可以用口的鸦俘可以含在口中溶化服用｡原本这种注射与内服的药剂是针对治疗之用，但自从可以透过物质复制机增量后，便广为预防医学使用｡然而，那依然是高贵药材｡称之为畜人药｡

｢黑奴酒negtar是黑奴negro 与裨酒 nectar 的复合用语，畜人药mixor 的语源不明，众说纷云｡在便导管内流通的液体与在尿导管中流通的液体相异，于肉便器的胃内混合成消化液｡

因此，混合之意来自 mixo (接头语)是一种说法｡引申自便液变成黏液状myxo(接头语)也是一种说法｡

表现尿液的 mictio 误用为粪便，也是一说｡以及家畜语｢御粪(mikuso))的语义之说(这个说法是指味阶是御粪的转换，所以｢是miso也是 kuso ……｣一等等｡)( S｡ 海渥德｢语源大辞典｣)

诚如上述，白人的粪尿经物质复制机复制一样的成份，原则上是用来滋养黑奴与鸦俘，不过也有例外，把生鲜的粪尿称为｢圣水｣(神酒，甘露)､｢圣体｣(神粮)，作为特殊用途之用，没有肉便器的时候，有的就站着小便让黑奴直接饮之，为了解绎这种情形，必须再回到一般的话题｡

白人的排泄物送至黑奴与黄畜的口中，黑奴的排泄物送至黄畜的肛门，这套三色逐层的摄食连锁，将邑司社会构造具体化，不但具有确定三色之间价值优劣序列的作用，让不知排泄为何物的鸦俘全部消化吸收，邑司世界彻底摆脱前史时代必须使用不方便､不卫生的厕所，以及麻烦至极的污物处理与垃圾焚烧等问题，成为一个｢没有厕所的世界｣( nolavatory world)这种重要制度的活象征正是不净畜的代表:厕畜(肉便器)｡有幸直接承领圣水与圣体的特权，使它们备感光荣也是合情合理的｡

### 3 标准型肉便器
若把初期形态算进去的话，邑司使用肉便器的风俗已有一千五百年以上的历史｡现在走到帝国内的任一惑星､任一陆地，几乎找不到哪间个室没有设置专用便器的房间，看不见有一客室､舟车中､集会场所等没有标准型公用便器的影影，能够普及到这样的地步，尤其发展到便利至极的三能具标准型诞生为止，其实有着很长的变迁轨迹｡

使用厕畜的开端，可以追溯至女权革命之前，帝国势力延伸至牵牛星也就是天鹰星次星系的扩张时期｡根据 C｡ 史派克的名着《邑司事物之源起》内的记载，帝国对其第三惑星｢贡达｣进行殖民之际，因该星的大气状态而无法在气密式圆顶间内设置一间厕所，半夜尿意频催又懒得走到远处上厕所的男人们，就想到在床上用鸦俘代替尿瓶｡这是初期的厕畜｡男用小便器不同于女用的，口唇部位不需要特殊的构造，所以拥有鸦俘的人立刻起而效尤｡约莫十年左右，贡达星的流行风已吹遍整个帝国｡有人白昼也用，有的甚至用来大便｡相传，第一位放弃自家厕所的陶制便器，在小便地点设置尿池，把站立后的口唇位置刚好对准成人泌尿器官的鸦俘儿童捆绑起来，又叫大嘴鸦俘蹲坐在大便的地点，弯着腰，头向上仰，这名将自己的排泄物全数灌进鸦俘体内的伟大创始者，正是人称佩脱尼欧斯(威廉的先祖)｡

不久，发生女权革命，女用小便池也和男用小便池一样都利用鸦俘，由于儿童的嘴及胃部太小，因此厕所改为饲养侏懦｡于此同时，还有恩赐黑奴混尿鸡尾酒的(女)琼森公卿的尝试，很快地有了所谓的黑奴酒，真空便管也开始普及，结果在距今一千三百年前，三色摄食连锁系统的原始雏形于焉成立，厕畜类的存在成为社会无法撼动的重要结构的一环，而陶制便器则完全过时｡厕畜的名称也是从这个时候开始｡

然而在染色体手术发明前，方便的体型除了透过诱导突变､经由长期的育种淘汰外，别无他法｡坐在椅上或躺在床上就能排尿的临驴颈型肉便器，就是把舌人形､唇人形特殊部位发达的体型转为尿壶之用，直到其颈部突变成数十公分长为止，已经耗费了育种学者数个世纪的苦心，而且大便用的佝偻型也就是马蹄肉瘤——双肩怒拱时，肌块会跟背上的瘤连结在一起，加上头部，三方固起来刚好形成状似马蹄的肉山——也广受欢迎，坐下的时候，刚好代替过去坐式便器的座垫(马桶圈盖一，舒适地支撑臀部，像这种奇特畸形的发明问世之前，就有数百件实验失败的作品｡

侏儒､佝偻､驴颈三种，各自因应三种用途的厕畜三型十分发达，不过，这种单能器具置于个室虽然够用，外出携带就不方便了｡而染色体手术的发明刚好呼应主张拥有专用便器而非公用便器的阶级要求，促使八百年前制造出第一个三能器具｡那是身兼三型于一身的畸形物｡第一号实验品献给当时的女王玛格丽特三世，甚得欢心｡每当如厕之时，总要随员朗诵前史古波斯诗人荷马的史诗｡所以第一号标准型肉便器别名｢荷马｣，如今宫延用语就是将标准型厕畜称为｢荷马｣(家畜语的虎子 omaru《便桶》就是源自于此)｡

无论如何，这款标准型成为女王的爱用品之后渐渐声名大噪，它的便利性严重威胁单能器具，并广泛运用在平民的专用便器及一般公用便器上，单能器具不得不特殊化，而只剩下供贵族使用的高价专用便器｡

单能器具是设置在贵族个室里的专用厕畜，也附有请心功能，可以自由地对头部的面貌(还记得第二章描述的舌人形头部是如何加工吗?)及舌颉的形状加上不同的创意，或透过活体雕刻的皮肤装饰呈现高尚的趣味，说的极端一点，帝国辖区内一万名贵族使用的数万个专用便器中，很难发现有两个完全相同的｡相对的，公用便器就不能依个人私欲而随意加工了，体形必须以实用本位､功能第一为主，而最方便的形制正是公认的标准型规格，且从此以后量产普及｡

再来要谈的是一种非常诡异的畸形｡侏儒､佝偻､驴颈，这些特征不难想像吧?规格是这样的，颈部向上伸直时的身高(实际上不是这种姿势)一一百五十公分，折叠后变成一百一十五公分(头部二十公分，脚部四十公分，躯体从肉瘤顶端到臀部则为五十五公分，中间的颈根到臀部是四十五公分，长达四十五公分的长颈折叠后可收进背部的凹陷中)，腰)，有一百三十公分｡只有四十公分长的粗壮双脚被膝盖分成两等分，脚是硕大的扁平足｡感觉双脚上的胴体像一具肉桶，胸腹部吓人地臃肿，为使十二个人连续使用也能全部容纳，必须让胃膨胀;于是剔除右肺，利用那块空间，使容纳量增至十二个膀胱容积(膀胱容积vesk乃是测量肉便器胃部膨胀度的单位)｡

对内脏的加工不仅如此｡活体家具设有畜体循环装置是当然的事，除此之外也改造气管，左肺支气管不再通过喉咙，直接在颈根后开孔｡背上则有马蹄肉瘤｡因为在凹陷内侧开孔，鼻粘膜必须移至此处，从这里呼吸｡加工的目的在于长颈专门用来吞咽食物，不让呼吸妨碍饮食的流通｡不再需要的鼻腔，则设有一套迷小高性能的热气喷出装置｡

它们的手腕细长｡手指短小柔软，指甲跟舌人形一样全部拔除｡马蹄肉瘤的内侧，深达十公分的凹陷中满满叠着盘成一圈圈的细长颈部，头颅就立在上面｡变成大便器的时候，颈部弯折，后脑放在凹陷上，脸部向上仰，张口服侍;小便时，就伸直头部｡俗称｢尿壶头｣的头部，除了口唇部位异常发达外，眼､鼻､耳､头发都跟寻常外观一致，但为避免如厕时不舒服的刺激，胡须必须连根剃除｡裂痕甚深的口部，打开时就变成直径十公分的尿壶，女性排尿之际，犹若肿胀的厚唇非常好用｡这个构造的外侧是吸盘，内侧具有海绵的持质，是经由人工皮肤癌技术所形成，能够一丝不漏地完全吸吮，没有残液滴落也没有薰人的臭气｡口腔内部既宽且深，牙齿只留咀嚼用的臼齿，前齿全无｡舌头的长宽将近一般人的一倍，用它舔拭局部后由鼻孔冒出的热气烘干，这项构造与黑奴专用蛇头器的清洁干燥装置，使邑司世界驱逐了厕纸，｢洗手间｣的名词从此作废｡

这就是厕畜中的厕畜，标准型肉便器｡在波江座星系的第九惑星亚波特星球上量产，满足帝国版图内的所有需求｡接下来，这类深获喜爱的器具将一一呈现在各位读者面前

贱狗将完全不考虑自己的欲望，尊严，甚至将完全遗忘自己，贱狗只是为了主人的欲望而活着，满足主人的欲望，给主人带来快乐将是凌驾于一切的准则，也是贱狗的生存目的｡